# Vue

Некоторые компоненты гораздо удобнее и практичнее делать с помощью реактивного фреймворка. Исторически для нас это vue.
Например удобно сделать поиск, кнопки добавления в избранное или корзину, фильтр каталога или сложные формы.

Стек:

* vue;  
* vuex;  
* vue-i18n;  

В этом проекте для примера взят из готового проекта компонент поиска. Он передает стратегию, как создаются vue компоненты
под битрикс.

* на странице размещается тег с аттрибутом id, для монтирования vue компонента;  
* создается класс-инстанс для регистрации компонента на странице blocks/vue-app/components/search/SearchInstance.js
и вызывается в нужном месте (бандле vue-app в данном случае);  
* для хранения данных и аякс запросов создается модуль на vuex blocks/vue-app/store/search;  
* языковые фразы хорошим тоном будет хранить с помощью vue-i18n blocks/vue-app/components/search/lang/ru.json;  

## Технические нюансы:  

Так как у нас не single page application, выходит так, что на странице может быть несколько инстансов vue приложений.
Может оказаться так, что разумно расположить их в разных бандлах. Например поиск в bundle-common, а фильтр по каталогу
в bundle-catalog. Но такой подход имеет недостатки:

* придется подключать сам vue и остальные пакеты отдельным бандлом и размещать их глобально (`window.Vue = Vue`);  
* vuex из разных бандлов работает непредсказуемо и возникают постоянные ошибки в хранилище.  

Поэтому самое простое решение иметь один бандл для всех vue приложений. В классах-инстансах проверять существование div,
и если его нет, просто не создавать компонент.
